豐寓特色單位呎租58元

新入伙樓盤租賃需求殷切。葵涌豐寓自上月中開始交樓以來，市場已連錄兩宗租賃，低層連平台特色戶月租1.3萬元，實用呎租高約58元。
中原陳國豪指，上述單位實用面積225方呎，連面積93方呎平台。而屋苑高層G室兩房戶，實用面積398方呎，新近亦獲外區客以每月1.8萬元承租，呎租約45元。據悉，業主於一七年以727萬元購入單位，租金回報約3厘。
雖然近期樓市氣氛一般，但他透露，該物業暫錄租務成交的平均呎租約50元，較同區屋苑高約一成。現時市場約有20個放租盤，入門盤為一房單位，叫租1.25萬元起。
匯璽海景戶每月萬九
至於市區入伙盤租務同樣暢旺。美聯黃永財稱，西南九龍匯璽近日連環促成租賃個案，有租客以1.95萬元租住一房海景戶，單位為2B座中層A室，呎租約52元。據悉，業主於一七年四月以約781.87萬元入市，租金回報率約3厘。而屋苑2B座高層C室一房戶，實用面積362方呎，成交月租約1.8萬元，呎租約49.7元。
港島方面，香港置業林文奇指出，北角維峯低層A室兩房戶，實用面積485方呎，業主最初以每月約2.8萬元放租，一個月即吸引外區客洽詢，雙方議價後減價2,000元，以2.6萬元租出，實用呎租約53.6元。資料顯示，業主一八年九月以約1,038萬元購入，現享回報約3厘。